<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Questions on Utiliser Google Classroom</title>
    <link>https://sylcha.github.io/questions/</link>
    <description>Recent content in Questions on Utiliser Google Classroom</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jun 2016 19:26:10 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sylcha.github.io/questions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Les Questions</title>
      <link>https://sylcha.github.io/questions/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2016 19:26:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sylcha.github.io/questions/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Je peux poser une question &lt;strong&gt;unique&lt;/strong&gt; aux élèves. Il s&amp;rsquo;agit ici d&amp;rsquo;évaluer que quelque chose de ponctuel a été bien fait. Ils viennent par exemple de lire un texte en classe ou une page web et je souhaite contrôler que cette tâche a été faite correctement. Il peut s&amp;rsquo;agir une question avec choix multiples ou avec réponse courte.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;poser-une-question-aux-élèves&#34;&gt;Poser une question aux élèves&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&#34;admonition note&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;admonition-title&#34;&gt;Use Case&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je souhaite contrôler que les élèves ont bien regardé la vidéo sur les statistiques et la calculatrice. Je vais leur poser une question &lt;em&gt;précise&lt;/em&gt; sur une touche.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Je clique sur le bouton marqué d&amp;rsquo;un signe &lt;img src=&#34;../icons/plus.png&#34; alt=&#34;plus&#34; style=&#34;width: 20px;&#34;/&gt; en bas à droite et je choisis &lt;em&gt;Créer une question&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/classroomdoc_question_creer.png&#34; alt=&#34;Question Creer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;rsquo;ouvre alors une fenêtre de dialogue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/classroomdoc_question_redaction.png&#34; alt=&#34;Question Redaction&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je rédige le titre et l&amp;rsquo;intitulé de la question, je choisis une date/heure à laquelle il faut que les élèves remettent la réponse. Pour cette fois, je pose une question à choix multiples mais j&amp;rsquo;aurais pu aussi poser une question avec une réponse courte. Je peux aussi joindre un lien, une vidéo, un fichier,&amp;hellip; Une fois ma question rédigée, je clique sur le bouton &lt;em&gt;Poser une question&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma question est alors publiée et apparait dans mon flux et dans celui de chaque élève.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/classroomdoc_question_publiee.png&#34; alt=&#34;Question Publication&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme pour les annonces, les élèves peuvent poster un commentaire. Côté enseignant, on peut aussi voir qu&amp;rsquo;il y a deux compteurs qui vont se mettre à jour au fur et à mesure que les élèves vont répondre à la question.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;côté-élèves&#34;&gt;Côté élèves&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;élève de son côté reçoit une notification par email dès que la question est publiée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/classroomdoc_question_notif_eleve.png&#34; alt=&#34;Question Notification&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En lisant son email, il aura accès à un bouton &lt;em&gt;Ouvrir&lt;/em&gt; pour accéder à la question. Bien entendu, s&amp;rsquo;il consulte le flux associé au cours, il verra la question nouvellement publiée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La question ouverte, il lui suffit d&amp;rsquo;y répondre en cochant la bonne réponse. S&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agissait d&amp;rsquo;une réponse courte, il aurait fallu rédiger une ou deux phrases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/classroomdoc_question_repondre.png&#34; alt=&#34;Question Réponse&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;élève clique sur le bouton &lt;em&gt;Envoyer&lt;/em&gt;. À partir du moment où la question a été envoyée, il ne peut plus modifier sa réponse&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;correction-des-réponses&#34;&gt;Correction des réponses&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;accéder-aux-réponse-des-élèves&#34;&gt;Accéder aux réponse des élèves&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je clique sur le bouton &lt;img src=&#34;../images/classroomdoc_cours_menu1.png&#34; alt=&#34;Question Menu&#34; /&gt; en haut à gauche de l&amp;rsquo;interface et je choisis &lt;em&gt;Devoirs&lt;/em&gt; pour accéder à la liste de tous les devoirs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/classroomdoc_question_liste.png&#34; alt=&#34;Question Liste&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans la liste de mes devoirs, je clique sur la question que je souhaite corriger. Apparait alors la liste de tous les élèves qui participent au test. Je clique sur l&amp;rsquo;un d&amp;rsquo;entre eux et je peux alors voir sa réponse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/classroomdoc_question_correction1.png&#34; alt=&#34;Question Correction&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;noter-les-réponses&#34;&gt;Noter les réponses&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dans la liste à côté de son nom, je peux lui mettre une note. Par défaut la note est sur 100 mais je peux la changer en saisissant le nombre que je veux dans la partie prévue à cet effet à droite du bouton &lt;em&gt;Rendre&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/classroomdoc_question_rendre.png&#34; alt=&#34;Question remettre&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque la note est saisie, j&amp;rsquo;appuie sur la touche &lt;em&gt;Entrée&lt;/em&gt;  et je passe à l&amp;rsquo;élève suivant. Une fois tout corrigé, je peux cliquer sur le bouton &lt;em&gt;Rendre&lt;/em&gt; :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Si tous les élèves sont sélectionnés, alors tous vont recevoir leur note.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mais je peux aussi choisir de ne sélectionner qu&amp;rsquo;un seul élève dans la liste pour lui mettre un commentaire spécial pour sa réponse.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/classroomdoc_question_rendre_comment.png&#34; alt=&#34;Question Commentaire&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je clique à nouveau sur le bouton &lt;em&gt;Rendre&lt;/em&gt;. À ce moment, l&amp;rsquo;élève reçoit un email avec sa note :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/classroomdoc_question_note.png&#34; alt=&#34;Question Note&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;récupérer-les-notes&#34;&gt;Récupérer les notes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En haut à droite de la liste des réponses, si je clique sur l&amp;rsquo;engrenage &lt;img src=&#34;../icons/cog.png&#34; alt=&#34;cog&#34; /&gt; et je choisis le type de fichier sous lequel je veux récupérer ma liste de notes (Google Sheet ou CSV)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/classroomdoc_question_notes_tableau.png&#34; alt=&#34;Question Note Tableau&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>